apple成日迫人接受佢啲缺陷,變成常態後就無人屌

microsim變nano,細果啲啲又要去換咭,有啲電訊商仲要收錢

無得換電,要掛尿袋煩過西

取消3.5mm插,焗你買佢個無線耳筒唔係就要lighting轉插

iTunes由始至終都係垃圾,入首歌入張相入鈴聲都煩過西,唔小心click錯set錯就洗晒成部機

m字額真係七到核爆,決定果條友試緊ifan柒嘅底線去到邊,下部再柒啲

之但係真係得apple先有能力可以令到第三方廠跟佢行

人地係鐘意部機其他特點，焗住要食埋d缺點

利申, 用緊X, 好正

百貨應百客, 再柒既產品都會有人買

既然3.5mm 同內置電都係垃圾, 點解android 廠都跟住行, 呢d 咪就係marketing 扼神騙鬼既最高境界

咪唔好買

咩小狗話咁係帶領潮流

當你變得成熟，會明白以下道理

1) 事實証明，世事無野可以完美
2) 龍頭之所以龍頭係因為最受歡迎，偏偏最多人屌既一定係龍頭

百貨應百客

最多人用嘅，未必係最好。最多人用嘅只係商家有最大利益嘅產品，而唔係最適合消費者嘅產品

你覺得未必係最好 但對其他消費者黎講可能已經係市面上最好既選擇

蘋果 改變緊世界你識咩
三五七年後，大家先體會到蘋果嘅前瞻性

基本野就遲人地兩三年先出到
成日搞埋啲特別野去呃人地買機

大家覺得 Macbook 仆直嘅時候
出面大把人覺得呢啲功能好啱自己

奢侈品就係唔合理地貴先更加高人一等

Air cut CD ROM 當年俾人屌爆

搞到而家間間大廠都整藍芽耳機，依d咪勁

下下用你諗法去做，你坐撚左佢個位啦

呢啲耳機根本係聽到有聲就算

只係你要用兩三倍價錢先買到有線同級音質，舊有線又難用翻，唯有硬食

笑撚左 出blue tooth heasphone都關蘋果事
blue tooth headphone有airpod之前已經一早有十世，大把android撚用左幾年

IFAN 其實係咪唔知有一段時間iphone個藍芽係用唔到非apple廠出既藍芽products , 然後其他廠一直發展藍芽

用緊x 無錢咪唔好買囉 係到廢話

藍芽headphone俾佢講到好似apple發明咁

老實唔係apple啄左個3.5mm,然後慢慢samsung又啄，google pixel又啄嘅話，只有運動撚會想買雙耳藍芽耳機 淨係依個market我相信唔會有而家咁多藍芽耳機for正常聽歌

利申：X用家同iconX用家

藍芽耳機越黎越多人用係因為用家開始發現除左跑跑跳跳仲會比人勾到條線

True wireless 響iphone冇左3.5頭之前已經發展緊, 唔好講到隻垃圾airpod係開山老祖咁好冇

我幾時有講airpod? 咁7嘅野我係唔會用

有無諗過係你問題？

你係咪對耳機零認識
有少少耳機認知嘅都知，藍芽耳機嘅聲音質素係勁差
對耳機有少少要求嘅都會用返有線
係果撚先咁戇鳩人叫佢用藍芽就盲從再瘋狂吹奏
Android撚去到今日，其實都唔多人用blue tooth，純粹係多一個選擇咁解

仲有flash player

唔好用咪得，有咩好屌

d廢人要apple迎合佢

你睇下佢地做既野
有冇人跟囉
時間會證明

近至cut 3.5mm port, nano sim, 冇得換電

後面兩樣已經大把an機係咁
3.5mm 而家好多新機都冇埋一份
如果係錯既, 就唔會變大路野啦
明明做完D 人屌apple, 正路你又去跟?

而家係講iphone 啄3.5搞到好多用家迫住轉藍芽阿懵撚。
藍芽音質差係常識，但你當個個隻耳都好似你咁鑲金一定要聽最好音質？ 而家講緊個藍芽市場比apple間接帶旺左，你仲停留係有線同無線邊個好d，係都要跳出來比人屌

樓主講apple on9，但大把an機廠跟，不如一齊鬧埋，如果唔係就最on9係你

係你自己講到藍芽耳筒因為ipho而「湧現」
你唔係白紙黑字都諗住講完唔算數呀?
真係唔知邊個係懞撚

仲話會因為apple，搞死幾間靚聲耳筒牌子 不得鳥，成地精

事實上係，而家SE215 都出埋BT版

傳統音響廠邊係靠呢啲野賺錢
人地做專業器材架

另外提提上面巴打
係Android機先拎走3.5mm嫁
以你邏輯apple狗都只係抄人，跟人風嫁炸 Android領導apple

佢係話搞到人地執粒 儘管睇下點

喔你話係因為iphone出左airpod佢先出BT
遲過airpod出就代表佢係因為apple cut 3.5mm而跟風 呢個咩邏輯來

發展緊同加速發展係兩樣野，iPhone 7 出左之後係多左好多 BT headphones ，Bose 同 Sony 都多左好多款，Shure 都出多左

純粹係呢個技術愈來愈普及
之後apple用埋一份姐 講到apple帶傾全球咁

其實有冇人覺得cut 3.5純粹係因為有個3.5係度唔對稱好肉酸所以斬咗佢

根本係蘋果想賣配件 冇左個孔啲機有薄到有多電左？少左3.5都係得ip67

除咗最尾m字額之外
無樣嘢係抵屌

邊個叫android唔爭氣，市場冇競爭就係咁

我原本都係an用家今次都嬲到要轉去用apple，an九成機既QC差到未到一年就作壞，你叫我點用呀？人地蘋果點衰都有唔錯售後服務

咪咁天真，技咩撚野技術普及，係技術淘汰！ 唔淘汰你 3.5mm，D 人撚會換BT headphones，黎緊聖誕 BT headphones 銷量咪又直線上升

唔止 BT headphones ，連無線 chargers 都係，對上一次雙11，淘寶大牌無線 chargers 係賣到斷市，平均要等1 星期先出到貨

唔係 iPhone 8 / X support 無線 charger 會咁？根本D 生意就係睇住 Apple 黎做

背後咪又係錢，邊間公司唔想自己盤數好，唔係以為出個新 Android / iOS 真心想你部機好用D呀化

湧現 同 出現都唔識分

Android 選擇太多
搞到Android 個別廠做既野=wfc
貼曬錢俾人都唔會有咩作為。

簡單一個例子，三星cut microSD已經係最fail例子

香港人咪又係政府比咩屎你都要照食

有幾千蚊player 幾千蚊耳筒
都有用AirPods

PC 已死

Steve做既可能係想帶動世界

而家Tim做任何野只係為賺錢

證明apple係廣告行銷方面做得非常出色 就算出d咩產品同技術都會有人by

屌，講咁撚多都唔對題
改標題啦
An機改變唔到世界，apple一抄全世界跟住轉

提提你啦，點解iphone多廠做周邊
因為每年只有三幾部機
其他廠又高中底階，每部出三種都死啦

以前班idog話wireless charge垃圾
冇撚用添
諗返都想笑

利申:因為wireless charge換左iPhone8 plus

Airpods之前藍芽耳筒湧現左好耐啦

利申:多年bluetooth headphone用家

以前an 機熊貓色都好多人話

電子嘢，有speaker、lighting port、sim、microphone，仲有啲buttons....

仲要做到纖薄無重裝甲已經有IP67仲想點

而家乜都係cloud based
入歌入相好快都唔需要
Itunes 都係用黎full backup

d人成日話舊有standard點好點好
以前CD係黑膠碟年代係最廢既碟
full frame 35mm 係large/medium format年代最廢既機
年代進步技術進步咪又係上哂神枱

所以樓上講得岩 當年咪又屌floppy disc CD drive
佢唔整走你諗下你抄相俾人仲燒緊碟

坦白講apple就係咁濕尻
不過又大把人買

最慘而家Apple都唔比Full backup

D apps都係要用Wifi

我唔熄用藍牙耳機 宜家迫住要用個轉頭插機機

其實依家真係多咗好多又平又靚嘅choice,唔洗好似兩年前硬食隻bragi dash咁

無錯，an機一早有無線叉
但有幾多人理？
apple一出先可以帶動到

apple cut 電話實體keyboard正仆街，樓豬快d 買3310用

其實講到尾
android系統間間廠都整到
ios得apple先整到
有自己獨特性先做到今時今日既成功

今時今日仲有音質撚拎住個3.5黎講
True wireless 係3.5cut前，市面上買得到既產品十隻手指數得哂。 藍芽入耳耳機大部分打運動市場。
Bose未玩、Sony 未玩。 shure都玩bt 時，真係唔關apple事？

之前一直想用true wireless ，cut3.5對我黎講係德政，事實上佢帶起左個市場。
就算講音質，佢唔cut3.5啲廠都唔會肯再岀針對手機市場既dac耳機。

講起就燥
我到宜家都未sync到啲鈴聲落新電話
垃圾iTunes

本身係手提音響市場2.5 4.4果d 都開始想取代3.5
咪講到3.5 係因為比apple 迫害咁

有冇用itools

iTunes Not Coming to Microsoft's Windows Store in 2017 - Mac Rumors

幾時話冇，只係話唔係係windows store 有

個file要係m4a format
唔可以超過40秒
電腦連咗iPhone之後直接將個m4a file拉落鈴聲嗰版然後sync

係m4r

同埋iTools果類野可以直接入mp3做鈴聲 好耐了

創新比你屌佢迫人接受缺陷
冇變過又比你話apple已死食老本

湧現果句唔係我講架懵撚 快過保特

不能同意更多，ip7唔係第一部無3.5嘅電話，但係第一部因為無3.5比全世界屌到反艇嘅電話。反完又係大把人用，然後d人用開就買埋藍芽耳機，因為已經依賴左ios.

Apple擺明係想全世界跟佢潮流
有朝一日windows會同macos55波

有缺陷都仲係好用過an機
無更好選擇咪又係要用iphone

apple 本身都唔鼓勵個性, 近乎冇得customize, 係佢話畀你應該點用部機, 咩為之好。ok fine, 唔鐘意咪唔好用囉。但家陣想換都冇得換，android得返３，２間最大廠做得住，重要唔係支就泡，我有錢都唔知換邊部好。

冇錯apple係改變世界，不過係將所有人變到一式一樣。當其他challenger 都冇埋（其實而家都差唔多係），佢更加可以為所欲為，無視少數人，甚至大多數人既需求，當你班用家狗咁撚。

我已經轉咗做m4r啦
仲跟住人地啲教學轉哂setting
係有返ringtone果欄但啲檔拉完全部灰哂色sync極都sync唔到

內置電設計對成部機帶來嘅優點一定多個缺點

sj改變世界ja, 冇左sj apple 好快返去仆街條路，今次仲冇人救到佢

劣幣逐良幣

果句啦 人好有名牌效應

換電果part原意係想少d第三方電整壞自己部機
當然依家d人都係自換
3.5mm就係為設計而放棄
itunes隨左backup仲邊有人用？
m字講真用起黎無你講到咁誇張

其實你用左x未？我個人用左番唔到轉頭，熄app轉app太撚爽

換電就有好有壞
3.5mm 就真係on9
藍牙earphone高質極都唔會夠有線個種音質
始終無線會受外界干擾

玩到咁大☹️

追求音質會用player

cut 3.5mm都有on9仔撐，apple比舊屎i狗都接受

lg都要內置電

其實音質lee家野唔係個個咁大需求，迎合大眾口味先賺到錢。apple就係好野在個business model迫到用家迎合翻佢設計轉頭

話BT 音質差既，試下對 PowerBeats 3，冇錯，我係叫你試比連登仔屌爆既 Beats，感受下 Beats 既質數係直線上升，係好過 Sony 同價產品

BT earphones 質數其實已經追得近有線

On9仔😂你搵sony耳機比

唔係同咩比 比D例子

好多ifan😂😂

發覺手足冇啲econ頭腦🤣 你咁講會做壞APPLE個朵🤣🤣

其實大把AN廠家陣用3.5mm做賣點，你講cut個啲，好似HTC咁咪收左皮囉，APPLE 就係等呢一刻出現！！

至於nano sim，真係駁唔到，APPLE果然頂瓜瓜，btw 好在APPLE今件醒水跟返舊潮流整無線同quick charge (需然個quick charger 要另購，但信相唔少ifan都課金)

仲有，講到冇得換電我都十分agger with u, 唔計APPLE，其實HTC垃圾機一直都係冇得換電，我思凝緊近年其他大廠都係抄HTC冇得換電，呢啲咁9閪既野絕對唔關APPLE 事💪🏼💪🏼

佢個耳機形都仲係覺得好柒
但ifan可以用幾十個理由黎同人講佢係柒得有價值

純粹話3.5轉BT呢樣野
Apple真係引領緊潮流

但引領潮流唔代表一定好
只係佢影響力夠大去改變

以前唔係龍頭都敢咁做
依加係龍頭更加唔洗講

硬食嘅野死忠都有得吹奏

有邊個會用電話去推靚耳筒？

司機呢

都係果句，
手機市場上有實力改到市場既廠得Apple。

最有能力既三星：
一CUT MicroSD俾人屌到開花，下一代即刻死死氣加番

Google：
根本唔知自己做緊咩，上一GEN串人無3.5, 下一GEN就CUT
市場佔有率得啖笑

NOKIA：
屌你老母，你地而家果D"功能"全部係抄NOKIA

ifan ho ball

講緊缺陷常態化後冇人屌 好應該講camera bump
cut 3.5還cut 3.5 cut左兩代 但仍然有人屌

算鬼數啦
邊有人會挑戰到idog偉大既奴性
講到咩多左好多藍牙耳機真係得啖笑係得apple先咁有影響力
無左有線耳機已經少好多選擇
明係少左選擇都可以講到咁完美無瑕咁帶領潮流，人個腦原來可以咁盲目同簡單

好簡單 3.5 jack頭都係iphone 先cut姐 ipad lineup 仍然仲有 題目講緊apple缺陷真係不得不提camera bump 所有新design全部都有bump

iphone 6 打後
ipad pro 又係咁

bump左咁多代 而家d人就真係習慣左變成常態喇

要討論cut 3.5既 首先要判定左係缺陷先 咁但係好明顯缺陷與否 都有一班人支持自己既理論 咁嘈黎都冇意思 另外要討論cut 3.5既話 題目前設假定係變成常態 之但係今年先第二年cut 大家一個二個都未來人上身係度拗3.5 唔知做乜

同埋係Win 10 S

Apple要做差異化
唔似an機
唔想同an機既分別只係局限於software
鏡頭打直 m字額
就係想比人感覺
係有分別
只不過好多時係為唔同而唔同
不過又大撚把人用
又有一班人為佢護航
只可以講apple真係做到少少奢侈品牌既感覺
類似相機既leica咁

差異化係咩字黎 differentiatlization?
鏡頭打棟係因為佢前面果行face id sensor 佔太多位 擺唔到打橫

呢d正式劣幣驅逐良幣

differentiation

化 implies a process, ends with suffix -lization
Differentiation就咁差異就得嘞

標奇立異就標奇立異啦

因為冇咗3.5mm你忽然好有意慾係蘋果度買配件？

係cut 3.5同時推出airpods,用下腦好冇？

你有腦就唔洗成日為嗰小小事屌黎屌去啦
你返工唔係為咗賺錢係為咗要貢獻公司，夠晒偉大啦

Steve Jobs got milk 理論 + Nike 理論

Sell 件唔係最好嘅嘢，sell 到你覺得佢係最好
但用用下去到iphone X 堅係好用

當美國總統都用iphone ，C.朗都著NIKE,
你就會覺得 iphone同NIKE 都係好嘢

無錯， Apple 呢幾年係咁做on9 野，但最好笑係全世界照跟， 點解？ 因為 iPhone 仲係咁好賣， 其他廠以為好撚醒當自己係 Apple 拎走 3.5mm 即刻俾人屌到開花， 但你見有幾多人敢 屌 Apple? 因為屌完佢照樣賣多過你， 這就是做人， 這就是氣勢！ 有咩勁得過你做柒野但全世界要跟你仲buy 你做柒野。

p.s. 屌你Apple 好心賺咁多就聽吓用戶意見啦， 做返D 有建設性既功能， 唔撚係再令到部機殘廢多D 呀。

我想知X 有咩咁好用， 真心

真正無受限係個 home, 全玩 gesture control (其實 iPad 一早得 ..)

FaceID ~ 訓係床唔得, 不過第一代無計

個 Mon 唔靚斜睇會藍, 同當年我部 S2 一樣不過好 D 無粒粒 .. 但係幾乎玩晒個 Mon 好爽

個 UI 終於改善, 以前打電話或者用 GPS 會上面多左行, 甚至多兩層. D app UI 寫得差會走左位.
家下成熟左偷左上角時間位置顯示狀態.

蘋果其實睇穿左人性

大部份消費者根本唔知自己需要咩

反而係生產商要教育消費者需要咩

大部公司大花金錢做市場調查問消費者需要咩

但現實情況係消費者識條鐵咩

呢方面蘋果真係贏哂全部大公司,包裝又好

你要明白手機的定位先。

手機定位係方便，例如佢鏡頭無得 zoom 無得加 filter 甚至好多野自動，點解D人仲用佢影相，因為絕大部份人用手機影就貪方便一按 OK ，iPhone影相未必係最好，但佢做到「一按」之下，無論白平衡、顏色、曝光等等都最「安全」易合用家心意。

講番你成日屌的 BT 耳機問題，就因為手機聽歌都係為方便，音質有咁上下就OK，絕大部份用家都係咁。當你用過無線你就明白真係無左條線方便同自在好多，要音質的話自己買部Player聽好過。

運動撚表示真係好on9
本來咁多年來係人都知無線方便少障礙有線穩定無需叉電同等價錢買更好聲

的確以前係相對少人用無線
所謂真無線巿場更細
就係因為大家都知上面嘅分別

但Apple 一出就洗晒人腦
唔單止唔識分自己需要係又買唔係又買
仲以為Apple 發明無線/真無線耳筒

FaceID 又係
同M$用緊嘅技術核心一樣又當Apple 發明
Apple 做嘅技術團隊都係買返嚟之前做Kinect

總之好多人平時根本無留意呢個世界
但就好在意Apple 講乜
佢一餵埋嚟就會照食

Apple 改變世界真係無錯
令啲人愈變愈on9

好在sj死咗俾啲藉口sj死忠醒覺
至少發現太on9都會屌下tc唔死跟

apple行得太前。

部機攞上手，制都唔洗按，望一望部機就可以unlock部機，呢下爽皮，就好似自己隻狗咁識認我

再向上一掃就可以玩機

等如架車唔洗車匙，你坐上司機位，望一望呔盤，架車就會著引擎

但如果搓緊車唔可以拎起部電話對正個mon, 會唔會unlock 唔到？ 因為好似要對到正先可以faceid unlock 到

唔洗

聽落好似faceid 同個mon 都係雞勒function, 即係有又幾好， 冇又唔會覺得可惜既功能， 反而冇touchid, my下要faceid 先可以 unlock 到， 某程度係limit 咗部機既方便度， 你話secure D 既話都仲可以勉強接受佢時work 時唔work 呢個缺點。 個Mon 係靚但最怕靚得來唔長壽好快同你燒印到時寧願揀耐用多過靚， 不過冇得揀要咩mon 啦， 反正samsung 都幫 apple 揀咗。以後都係味精 mon , 老實講呢一代 X 仲係太多問題， 希望下年出部 Xs 改良下就會考慮買